FCC論壇 傳媒人︰港正死亡

2018年11月14日

FCC論壇 傳媒人︰港正死亡

劉慧卿在會上高舉《財富》雜誌，討論港是否彌留。夏家朗攝

【本報訊】民主黨前主席劉慧卿昨午在外國記者會（FCC）舉行以「香港是否處於彌留狀態？」為題的論壇，香港外國記者會主席Florence De Changy、美國、英國、澳洲和加拿大的駐港領事館均有派代表旁聽，多名與會者均指，自馬凱事件，香港最大問題是無人再知政府「紅線」範圍，若以新聞和言論自由作指標，香港其實正在死亡。

指僅林鄭清楚紅線範圍

多名新聞工作者在會上表達對馬凱事件憂慮。Florence De Changy指，政府應交代為何拒絕馬凱入境香港，否則在政府做法不清楚的環境下，外國記者將難在港正常工作，坦言「我們都要知道（政府的）紅線在哪裏」。記協執委林彥邦會上表示，香港現時最大問題是不知政府「紅線」範圍，「可能除咗林鄭月娥，冇人清楚紅線係咩」。林又指馬凱事件發生前，港媒認為邀請陳浩天演講不會有問題，但現時卻看到馬凱因此被拒入境香港，認為若以新聞和言論自由作為指標，「香港正在死亡，如果不是已死的話」。

時事評論員程翔認為，香港回歸後面對的最大威脅是被「大陸化」，認為中國在香港回歸後，一直嘗試改變香港既有制度，令香港會受到中共的思想、意識和處事方法影響。前投資推廣署署長盧維思會上稱，覺得香港並無死亡，但坦言香港現時有些「危險」，亦對港府拒馬凱以旅客身份入境感失望，認為政府的做法非常針對馬凱個人，「我並不同意政府這種做法」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
無視民意 堅持人工島無可避免

下一則
下一則
西環集中營︰國際社會明年對港出招 (季陶)

死就死鳩硬嫁啦

今日又唔係第一日1997

一日有泛民一日都係慢慢死

你班飯民有份害死香港
屌你地老母

泛民咪係第二隻手 一隻手拍唔響

撤走先講嘢